你地班美國籍連登仔知唔知貿易戰對香港造成幾大影響

成班連登仔係咪以為貿易戰唔關香港事
係度食花生
香港航運、貿易批發、電子業、半導體業、港資廠商、會議展覽、物流業全部大受影響

【中美貿易戰】物流電子首當其衝 海運收費跌一半轉口商料受重擊

中美貿易戰一觸即發，本港物流、玩具、五金及電子產品業界將成大國角力下的犧牲品。物流業界直言，本港海運有七成屬轉口貨品，絕大部分與內地相關，貿易戰爆發將沉重打擊海運業。在恐慌情緒下，近月付運美洲的運費已較旺季大跌一半，生意額亦較去年同期跌近三成。亦有玩具廠家坦言，除非美國買家先繳付一半訂金，否則定單一律不接，並着力開拓日本及歐洲市場。電子產品貿易商亦指，貿易戰陰霾勢必拖累下月電子產品展的銷情。記者 郭增龍 李卓穎

美國總統特朗普上周簽署備忘錄，對總值約六百億美元的內地進口貨品徵收關稅，以報復內地竊取美國的知識產權。關稅措施雖然不是即時生效，但內地商務部亦隨即反擊，並發布擬向美國進口產品加徵關稅的產品清單，涉及產品總值約三十億美元。貿易戰一觸即發，本港多個行業坦言，雙方雖未正式「開戰」，但經濟影響已浮現，並坦言在大國角力之下，對今年生意不敢樂觀。

七成貨轉口 港受雙重打擊

「香港出口數字直至農曆新年前，都有很好的增長，但過年後就突然變得很差。」香港付貨人委員會執行總幹事何立基指出，雖然農曆新年是傳統的物流淡季，但今年船運貨量，比去年同期還要低兩至三成，現時運往美洲地區的四十呎貨櫃，運費為八百美元，比旺季價錢便宜近一半，他形容情況不尋常，「美國商界靈敏度高，我相信他們一早知道美國政府有此一着，於是提早叫停內地的進出口貨物。」

美國為本港第二大出口市場，何立基續說，特朗普奉行貿易保護主義，今日以關稅阻撓進出口貿易，他日又可以祭出知識產權法、檢測制度、各項調查等的措施，增加貨品進口內地的難度，他相信今年本港的海運生意將大受打擊，「換轉我是美國買手，見到中國市場有如此多不明朗因素，我都會轉而向其他國家採購物料，分散風險。」

香港物流協會前會長陳鏡治亦指出，本港貨運碼頭現時有七成生意為轉口貨品，其中絕大部分均為轉口內地，中美貿易戰將嚴重打擊本港海運物流的生意，「最大問題是，美國向中國貨物徵收關稅，內地亦會出招阻止美國產品進口，結果香港夾在中間，是雙重打擊，如果新關稅在貨物付運期間出現，貨主拒絕接貨的話，結果就有大批貨物囤積在香港，連帶倉儲都會有壓力。」

玩具拼合工序 轉越南避稅

物流業為流失美國貨單而苦惱，玩具生產商則積極減少美國定單，以避免成為貿易戰下的受害者。在東莞設廠生產玩具的中港中小型企業國際投資協進會會長趙志雄指出，早在特朗普出招前，業界已深受美國改變檢測要求所困擾，「上一批貨檢測都很寬鬆，今個月突然間收緊，更只是針對在內地設廠的港商。」在貿易戰的憂慮下，他直言美國定單「可免則免」，並增加在日本及歐洲市場的生意，「除非美國買家願意在生產前先付一半訂金，完成生產後，他們再派公證行驗收，自己運送至美國出售。」

不過，趙志雄亦知悉，有廠商為了避開美國關稅及檢測要求，於是將簡單的玩具製作及拼合工序，轉在越南廠房完成，令產品變成「越南製造」，「貨物轉成越南製造後，就沒有檢測要求，關稅亦較低，但過程迂迴，定單需要提早開始做，否則有機會趕不上船期。」

電子產品佔本地出口市場一大份額，不明朗因素或拖累下月本港春季電子產品展的銷情。香港消費電子產品聯盟主席方保僑解釋，美國消費電子零售商將會來港，為感恩節及聖誕節節慶採購Hi-Fi音響、智能手表、智能電話配件、電腦等產品，「四月看過產品，六七月談好生意，到了十月出貨時，美國可能已開始徵稅，商家將大失預算，影響觀展的採購意欲。」

勢拖累電子產品展銷情

方保僑續說，即使電子展參展商的定單量跟往年相同，惟可預計客戶必定會壓價，實際營業額未必會增加，更甚是徵稅率若達五成，內地產品的價格跟日本、韓國產品看齊，失去價格優勢，「生意跌兩三成都『走唔甩』。」

香港電腦商會創會會長張耀成估計，本港有三四成電子產品轉口商將受影響，負面效應會於下半年陸續浮現，惟港商難以把生產線撤離原材料供應鏈齊全的內地市場，故其角色被動，難覓求生方法，只得繼續觀望美方取態，「近年連鎖店及網購平台為電子產品出口量帶來高單位數增長，業界對發展很樂觀，豈料特朗普施政太飄忽，我們都追不上，業界只得減慢發展步伐，以免投資開設了新廠才發現此路不通。」

在內地開設環保電鍍廠的廠商會副會長吳國安表示，其裝飾品及家庭用品主要出口到美國，惟近日客戶有感市場不明朗，一成定單被暫緩或減少定單量。為免過度依賴美國市場，他自兩三年前開始拓展歐洲市場，惟盈利率未必能夠抵消損失，「歐洲禮品市場的『水位』較美國多逾一成，但始終人口不夠多，歐洲市場份額僅等同美國市場的十分之一，不足以替補。」

太陽能板避徵稅 轉銷歐洲東南亞

近年美國就中國製太陽能板徵收關稅導致全球太陽能板價格大跌，本港貿易商遂棄攻美國市場，轉向對再生能源有較多政策支援的東南亞國家。

負責人梁展鵬指，美國為全球最大太陽能板進口國，惟該國早於一二年向中國製太陽能板徵收關稅，導致內地製造商定單減少、產能過剩，其後價格亦大跌一半，目前反傾銷稅率約為三成，本港批發商同受牽連，「我公司幾年前高峰期的美國定單每月可達五萬美元，如今是零，我已對該市場死心，根本無法賺錢。」

為避開徵稅，以往有廠家把生產線搬到柬埔寨、越南等地，惟梁展鵬直言，美國近年將徵稅對象擴至東南亞國家，業界可謂避無可避，故他寧願轉攻歐洲、日本、新加坡或印度等市場，「該等國家對安裝太陽能板有政策支援，甚至業界北望神州，專攻內銷都有發展空間。」

2018年3月9日
香港電子業概況
概況

電子業是香港最大的產品出口創匯行業，佔香港2017年總出口66.2%。業內出口以轉口為主，多屬高科技產品，尤以電訊設備、半導體及電腦相關產品為然。
根據最近期的統計數字，2015年，以價值計算，香港是全球最大的集成電路出口地；全球第二大的電腦零配件出口地；以及全球第三大的電話/流動電話、聲音錄製器具、影像錄製器具及電動微型馬達出口地。
2017年香港的電子產品總出口上升9%。主要出口市場為中國內地、歐盟、東盟和美國。受惠中國內地加工生產需求，香港對內地出口增長9%。
業界特色

電子業是香港最大的產品出口創匯行業，2017年佔香港總出口66.2%。業內出口多屬高科技產品，尤以電訊設備、半導體及電腦相關產品為然。中國內地是香港電子產品貿易的主要來源地及目的地。

根據最新的統計數字，2015年，以價值計算，香港是全球最大的集成電路出口地；全球第二大的電腦零配件出口地；以及全球第三大的電話/流動電話、聲音錄製器具、影像錄製器具及電動微型馬達出口地。香港是全球主要的貿易樞紐，所處理的轉口貿易十分龐大，因此得以創出上述佳績。

零部件佔香港電子產品出口約四分之三，大部分轉口到中國內地作加工生產用途。製成品佔香港電子產品出口約四分之一，當中大部分是家用電子消費品，包括多種視聽設備、電腦產品及電訊設備。

大部分香港生產商已把生產設施遷至中國內地，藉此削減成本；至於香港辦事處，則主要負責研發、產品設計和開發、管理、物流支援以及市場推廣等。雖然香港辦事處的工作與內地的製造活動相關，但在統計上大部分都歸類為非製造機構。

鑒於市場瞬息萬變，技術亦不斷進步，香港公司都著重迅速回應，務求為客戶提供高效率的服務。很多港商已進一步加強品質保證及環境管理系統，獲取ISO 9000認證及ISO 14000等認證，分別是國際認可的品質管理系統標準以及環境管理系統標準。

2017年香港的電子產品總出口上升9%。主要出口市場為中國內地(佔2017年整體出口63.1%)、歐盟(7.8%)、東盟(6.4%)和美國(6%)。而受惠中國內地加工生產需求，香港對內地出口增長9%。

分銷渠道

香港的電子零部件公司有能力為美國、歐洲及日本的知名公司提供度身訂造的產品及整體解決方案，如電腦零配件、用於電訊的無線射頻模塊及用於液晶顯示器模塊的晶片組。與此同時，標準部件一般會直接付運予海外市場的分銷商及生產商，而一些香港公司在中國內地及其他海外市場亦設有本身的營銷辦事處及/或代表辦事處。

尤其重要的是，香港是亞太區重要的電子零部件貿易樞紐，許多來自美國、歐洲、日本、台灣及韓國的產品都是經過香港轉口到中國內地，反之亦然。多家跨國零部件生產商在香港設有辦事處，在區內從事銷售、配送及採購活動。

製成品方面，香港生產商主要以原創設計(ODM)模式，為海外市場的知名品牌製造產品。一些主要買家在香港設有採購辦事處，直接採購。香港公司亦向北美及歐洲的專業進口商和貿易商銷售產品，這些外國業者通過本身的渠道分銷，或轉售予客戶進一步分銷。

不少香港公司銷售自家品牌電子產品，例如信利(Truly)、偉易達(V-Tech)、權智集團(Group Sense)、Venturer、GP以及ACL。他們的銷售網絡不但覆蓋先進國家，亦遍及拉丁美洲、東歐及亞洲各地。

參加貿易展覽會是香港電子產品公司推廣產品、拓展市場的有效途徑。業內重要的展覽會包括在美國舉行的電子消費品展覽會(CES Show)，在德國舉行的CeBIT資訊科技展及國際電子元器件博覽會(Electronica)，在台灣舉行的台北國際電子產業科技展(Taipei International Electronics Show)，在新加坡舉行的亞洲電訊展(CommunicAsia)，以及由香港貿易發展局舉辦的香港電子產品展。香港貿發局組織多個商貿考察團前往中國內地及其他新興市場，亦為港商提供機會與富有潛力的買家建立聯繫。

炒IPHONE都夠發達啦XD

連登仔大部分都仲讀緊中學，經濟差都唔會對佢地有影響

最緊要樓市GOGOGO, 香港經濟無人理.

唔掂就要轉營

返政府工關我撚事啊

個post已經有兩個中學雞負皮

有影響唔一定得壞事，逼香港轉下型都係好事，失業率上升又可以壓下樓價，永遠宜家個死樣根本仲慘

知唔知呢堆野對我有乜影響呀？
係冇呀！關我撚事！？
吸血鬼商家佬賺少左你係度喊苦喊忽？
你咪去幫下人囉

有幾大? 政府從來都唔重視過, 即係無事啦, 由樓主D廢青講出黎? 炒樓炒股先係GOGOGO

連登仔表示歡迎

死咪死 關我撚事？
教精你件柒頭
香港做開過河濕腳角色
當年點解支那死都使橫手搶香港
就係因為支狗衰到貼地
支狗真係厲害了嘅話
香港只係支狗condom

驚咩,反正中國最後一定贏
我地一齊共享中國人榮耀

香港經濟玩完
屎都無得你食呀
做sales做waiter都要有人消費得起先有飯開架

仲諗返工
沽爆個市 fat fat la

咁咪嚟香港設廠
make Hong Kong great again

香港或成最大然家

快

你痴得中國係咁㗎啦，無事就「沒有中國香港人食屎啦」，有事就想割席？共享中國人的榮耀啦

好多人都只係識打份牛工 日日都要OT

all in 牛熊

你去美國領事館投訴囉柒頭

屌你咁都要抽我水

中國狗一大特色就係天朝心態
關事又想做贏家
唔關事又ff自己係贏家
一早有人指出個問題
就係外交貿易贏國贏撚哂
邊個會再想同贏國玩？

連登仔咁多公務員，經濟差關連登仔咩事？

垃圾樓豬終於扮夠中立拿？

特朗普開出的條件為美國對華貿易逆差要減少1,000億美元，意味內地對美出口減少或增加購美國貨。無論中、美雙方討價還價結果如何，雙方貿易量必定減少。

香港作為中、美貿易的重要轉口港，必定身受其害。因為香港的葵涌貨櫃碼頭為全球最繁忙的碼頭之一，養活大量碼頭工人。而根據政府統計處提供的數字，截至2016年第四季止，香港總就業人口達380萬人，至少有114.38萬人從事進出口貿易、批發及零售業及住宿及膳食服務業。而從運事運輸、倉庫、郵政及速遞服務業，以及資訊和通訊業的從業員亦有近43萬人。

財政司司長陳茂波在《財政預算案》預測今年香港經濟增長有3%至4%。倘中、美雙方展開貿易戰，相信年內香港經濟增長動力勢必放緩。

家下仲有幾多貨係香港轉口出去外國? 你問下SHIPPING果班

不過，特朗普所計算的數字也是有水份的。美國方面認為，在過去的年月裏，中國從美國手上取得了43,350億美元的外貿盈餘。這個數字不是不正確，但其實很多中國出口到美國的商品，本身就是美國企業、日本企業、韓國企業、台灣企業到中國大陸投資，繼而在投資生產之後，把那些產品輸送到美國的。而中國的工人實際上所賺的，只是微薄的加工費，這些品牌由於是美國的、是日本的、是韓國的、是台灣的，所以賺主要利潤的，是這些外資。

實際上，中國真正賺的錢，在比例上並非如美國所聲稱的那麼高，所以中國也有她的道理。雖然中國在2001年加入世貿時許下很多十五年之後的承諾，但畢竟到了現在，中國還是一個發展中的國家，與美國的實力相比，還有很大的差距。一旦進行對等的開放，或者實行人民幣經常項目的自由兌換，將對中國造成很大的風險。所以中國基於自身的國家利益，也不可以說以前承諾過什麼，現在都能全部兌現。

參考得陳茂波既人
iq唔知夠70未

香港人表示中美只係口水戰，驚都未驚過

支國一路都嬴緊, 話貿易戰對香港有好大影響一定係鼓吹港獨,
將香港分裂喺一路嬴緊嘅支國之外

有乜好驚？我地香港獅子山精神係長存既，我食獅子山精神大

佢地係心中有美籍

咁要快啲多謝中國

目前，國際通用的貿易統計規則是“原產地規則”，即以跨越國境貨物的物理價值為基礎，並根據貨物的來源國和目的地來定義進口和出口。如央行行長易綱在博鼇論壇上所言，由於中國長期處於亞洲產業鏈的末端，中國往往會從日本、韓國和中國台灣等地區進口部件，經過一系列加工處理完成後對美出口成品。而這一格局的形成，讓美國從日韓等地的進口轉移至中國，進而造成日韓等國對美國貿易順差的下降與中國對美國貿易順差的攀升。

在此過程里，中國潛移默化地扮演了整個東亞產業鏈的全部角色，中國對美貿易順差實質上反映的是整個東亞產業鏈對美貿易順差。2017年，中國對日本、韓國和中國台灣三地區的貿易逆差累計額高達1929億美元，而1997年僅為154億美元

擔心咩野
嬴國咁強大，政府又咁背靠祖國
貿易戰？靠阿爺啦，又嬴

( Show Blocked User - 物產豐隆 )

有病睇醫生

【美國貿易逆差是自己一手造成】

「美國貿易逆差是其自身的貨幣政策等一系列因素造成的。」林毅夫認為，這些因素包括作為國際主要儲備貨幣的美元與黃金脫鉤後貨幣供應增加、金融自由化、美國政府財政赤字等。美國的貨幣政策不僅推動了美國房地產和股市泡沫，也支撐了美國消費急劇增加，大眾普遍超前消費，美國國內需求大於供給，必然導致需要大量從國外進口產品。

林毅夫認為，東亞地區和美國基本是互補的，美國收入水平高，產業多為資本密集型產業，東亞生產的則是勞動密集型產品，相對美國有比較優勢，為美國提供大量消費品。

從上世紀五六十年代開始，隨着先進國家經濟發展水平和勞動力價格的提高，東亞地區勞動密集型產業在日本、亞洲四小龍和中國間逐漸轉移。目前，中國向美國出口的產品，大部分是中國從日本、亞洲四小龍進口的資本密集型中間品加工組裝後再出口。從國際產業鏈分工來看，中國對美國的貿易順差中，相當大一部分是其他東亞國家和地區對美貿易順差的反映。

「當前中美貿易不平衡，是比較優勢和全球貿易作用下的必然結果。」 林毅夫稱，整個東亞地區對美國貿易逆差的比重是在下降的，而且隨着中國勞動力價格上升，這些產業正在向工資水平低的東南亞地區轉移，未來中國對美國的貿易順差也將會減少。

美國特朗普政府本月22日推出15年未用過的貿易條款，對大陽能產品及大型洗衣機徵收保護關稅，最高稅率分別為30%和50%。特朗普在選舉中亦曾提出對來自中國的產品收取45%的關稅，林毅夫則認為，即使收取重稅，勞動密集型生活必需品的生產回流美國的可能性也較低，結果或造成美國進口高關稅消費品等後果，損害美國消費者的利益。

沒了經濟，還有樓

無人覺得唔關事。香港年輕一代已 nothing to lose. 我呢啲和理非中坑亦敢怒不敢言，我唔介意攬炒鑊甘嘅屌佢老母

班人就係想香港都玩完可以重新洗牌

on9 中國將成為最大嬴家
中國照住香港, 香港點會有事啊

窮撚根本就Nothing To Lose，你嚇鬼呀？係腳震都係班中產階級腳震啦
咪咁撚On9啦樓主

有還有但係大部分公司都有大陸hub，大部分貨都係大陸自動走，香港做開follower受既影響可能最大但係都未到死人

經濟增長有3～4%
信果個iq仲低過陳茂波

中國將會成為最大贏家，請大家同國家共同進退。另強烈譴責邱局長去信美國，其要求將香港併除中國以外，有分裂國家之嫌，傷害13億人民感情。

近呢幾年香港經濟好咪又唔關我事，不如睇下樓價有冇機會仆街仲好

其實係，大陸好，香港唔好，
大陸唔好，香港好。

樓主正豬閪

連登仔擁護共產黨無產階級革命

本土派本質上同共產黨驚人地相似

好定唔好 都唔撚會受惠到平民百姓架啦 定你係商家佬啊 個腦成舊屎咁

咁果個行既人咪好好諗下點樣轉型囉
一行冇百年旺 香港都轉左幾次型啦
除非有人就死都拉埋香港一齊死姐

市民無工開
好快就好多市民投訴你架啦
雞毛蒜皮嘅野都鬧一大餐
香港係投訴之都

關我撚事呀 咁愛國 愛國除左共享榮光 仲要接受國家苦難架啦

定假愛國呀

係西都係西d既得利益者姐

睇人仆街最開心

有咩直接關係
9upper都有個限度

經濟好窮人仆街，經濟唔好大家一齊仆街

美國總統幾時變左無產階級

其實樓主企係連登d target user 年紀去睇, 佢地確實係無乜影響. 大部份未結婚未生仔無家庭, 有d 仲要未做野. 做緊野既人工亦未去到會受影響既水平. 睇住佢攬炒又真係錯唔晒.

唔只 睇經濟週期又差唔多要衰退

點會，你過去財經台睇吓樓市大好友post，佢哋話香港經濟唔會轉壞㗎，一定gogogo

呢個PO 兩類留言

1. 關我撚事? 而家影響唔到我, 唔係我果行

2.假膠,咩中國贏緊

第1果類人, 你就知
連登仔同港豬同佢地口中既支那人冇咩分別

都係根性一樣

轉差樓價都唔會跌

其實啲老細賺少咗關我撚事咩
份糧又係得咁多
講到好似要我幫佢擔心埋咁
連住嘅地方都買唔撚起呀

食支那水食得咁過癮
無人叫你咁依賴

你仲唔飛去白宮冧左侵侵佢, 咁撚把炮有見地, 洗撚係邊鳩UP?

on撚9
就係知道大影響先要支持

第三類，五毛

你講得冇錯
的確係好撚多人會冇工開
可惜我地嘅共產式香港政府就係只識聽阿爺講
一直都係做曬啲同阿爺有關嘅產業
一直過份依賴阿爺
你估唔撚洗代價？
好撚耐之前都反映曬靠金融/旅遊遲早飽和再收皮
家陣呢？
同當年一鳩九舊咁撚樣囉
不思進取就係講緊香港啲濕鳩官
阿爺唔得搞到香港都收皮都仲唔識反思吓
就係你班扮撚曬識睇長線
明明就係盲撚但又要係度指手劃腳阻撚住曬
就算所謂嘅創科都係垃圾
搞到咁撚柒又唔認
多撚謝上一代啲人搞臭曬香港
再屌柒香港未來會出嚟做嘢嘅後生仔
冇你地香港都唔會搞到咁撚樣

反正香港最係點到係比贏國陰乾
點都係死最好就帶埋贏國一齊上路

如果我地有美藉仲駛係度挨騾仔？

後生果班樓又買唔起 人工又唔高 有咩可以輸

打工撚表示今次好既方向諗係迫香港向多方向形式產業發展，轉口貿易雖然無廿年前重要但都叫做有contribute to gdp

壞既就會香港大部分做開過河濕腳既smes都執笠，一大班人失業到時真係many loss跌返97個陣咁，順帶各種經濟泡沫包括樓市都爆，爆幾多唔識計，但唔代表可以買到樓...失業連工都無點儲錢，行業爆煲銀行都蝕緊仲點做mortgage,講唔埋call loan又跳樓負資產

最後...炒家死哂一大班無野做..

btw,不如估下兩個大佬會點傾好過，donald trump呢下自損50打人200，會唔會好似當年匯豐咁賠款,定係大陸真係迫住投降搞開放市場玩國際標準唔玩支那style

經濟？
依家香港既問題就係經濟在哪裡呀
當你想發展經濟，但香港既經濟係真空咗

就係想含家全鏟吹咩？
打返工又無前途，炒下股炒下樓又無你份
六合彩比蝻蝗同蝗蟲中，最好一鑊過
大家食樹皮果陣就更加知香港人人無晒質素
只係同共狗同級，對家係狗，我地係豬

利申我好愛香港，但好撚討厭香港人

呢堆仲要受加息雙重打擊

果堆公司咪又係二按三按四按黎炒樓，算吧啦
Trading and shipping只係用黎做樣既副業

唔知仲以為香港俾支那殖民經濟好好

支那唔仆街香港就仆街，班大陸狗不知幾想香港衰

同班零售一樣，你賺錢既時候，我又冇份，到依家搵少左關我咩事呀

依家咁容易投訴，市民有冇工開都係咁

個經濟都唔知去咗邊
今時今日，因為窮所以返工，點知返工越返越工

自膠

中國咁好帶脅啊

唔想香港死
以前岩點歸細個唔識諗就咁諗
家下大個
咪比大家睇下大家選擇嘅後果 不聞不理 撐支 棄港果班
無野開心過對答案 諗起都爽到要打飛機

貨櫃碼頭起樓go go go
咪等班商家佬承受吓工業北移嘅後果

經濟好嗰排對我完全冇好嘅影響, 我點會驚經濟差?

咪係，無樓無剩，前路茫茫，咁緊係越亂越好

愈亂愈好

唔使交租咩
唔使開飯咩
屋企人老左唔使養埋咩
呢 d野有impact就係有
唔少行業死左, 到時多人失業等等
後生仔點會冇影響? 用下個西腦諗下
自己20-30歲呢段日子, 有呢D真空期, 浪費哂時間發展自己事業
會係好??冇野可以輸? 你自己後生黃金時期既時間唔係成本?

講得出既呢D一定係20歲以下, 仲讀緊書
一係就真人搵錢少到PK, 本身都廢人一個......

Sor9ry, 連啲三十幾歲無perm嘅大學lecturer都係咁講

未結婚未生仔仲同老豆老母住，無樓供，搵埋啲錢唔夠買樓但又儲儲埋埋無乜特别消費唔會餓死，咁真係理撚得你咩

仲講後生仔黃金時期，你對社會嘅想像同認知停留咗喺幾多年前呀 仲信緊果套後生搏老命發展事業就可以買樓結婚生仔安定生活嘅ideal故事呀？

根本經濟增長全部落哂有錢人身上,平民根本享受唔到經濟成果

奴隸獸

鬼叫香港俾中國管呀

證明黐埋中國度實無運行

中美貿易戰, 中國或成大贏家。
唔好妖言惑眾， 小心被告尋釁滋事， 由其你lee d 背靠中國的網絡評論員

社會嘅想像同認知停留咗喺幾多年前?

後生搏老命發展事業就可以買樓結婚生仔安定生活?
幾時有講過要呢D?
你一畢業出來時間係咁多就咁多
點解一定要買樓結婚生仔安定生活?
你唔可以用20-30歲時間去做野上位開公司創業?
而係要用來鼓吹經濟蕭條, 冇工開都冇所謂, 冇野輸?
定你覺得自己諗法行得好前好進取?
敢問一句, 比你重新洗完牌咁又點?
trump都重新洗過幾次牌啦, D錢一樣係咁搵
點解呢?
因為佢冇野輸既心態?理撚得D人死既心態?
定係佢本身個人qualified, 就算客觀環境變左, 佢出左事, 時間過左都一樣可以搵番果筆錢?
而呢度留言既人既諗法根本係
以為大陸死香港就好, D老細死唔關自己事
之後呢? 想洗牌, 最好香港D有錢佬PK哂
咁你自己呢? 冇野輸, 好勁呀係, 但個經濟環境完左之後, 有冇野贏到?
經濟永遠係loop, 人生幾十年
你個人唔變, 個市道又上又落都唔影響你
你只會老左, D錢冇咁見洗左, 同仍然冇野輸
到最後你會似咩?
維園果班阿伯, 退休拎住生果金, 一事無成, 較住大家圍爐, 互相慰藉

「香港出口數字直至農曆新年前，都有很好的增長，但過年後就突然變得很差。」

關今次咩事

班屎忽鬼賺少左關我撚事

由你口中既假設, 03年SARS 09年金融海嘯同而家2018年香港比
香港大部分市民都係經濟能力, 消費能力冇咩分別
因為係呢D周期既成期全部比哂D有錢人吸哂

有影響咩？阿爺咁撚把炮，奶多幾啖咪無撚哂事囉，以前都係咁架啦，驚乜撚呀

香港自己經濟發展策略出事
今次就體現到啦
淨係靠鄰國
唔多元發展
一有政策問題咪一齊仆街
所以今次係機會比香港調整經濟發展
唔好再依賴單一經濟體
其實係好事

咪撚戇鳩啦呀主席。

我都係物流業

左蛇口右鹽田搶左你幾多水做呀？
而家走韓國走澳洲都廢事叫你交四大，直接走盬田
但呢個都唔係大問題

華南地區租貴人工貴咪去華中／越南囉，都唔係Day one嘅事啦，上海個port愈黎愈多嘢埋都知，前幾年其實應該都知。

最後，E-commerce呀老坑，係，傳統海運係好難做，但另一邊廂，各大科記都搶E-commerce黎做，CH Robinson，嘉里，Tiger ，hellmann各有各客仔。而家邊有人落街同你慢慢買，零售運咁多貨把撚，啲倉佬一早轉做hubs ，做DC倉啦。

自己活係七十年代一成不變係到丁自己以前一個月走幾多M，幾多櫃。

世界變啦老闆

同志 您太牛逼了

你都係一個濕鳩政府ACO嚟啫
五十步笑百步

香港個市死咪死，我窮撚一個個市死損失最大死得最多都係班炒樓有錢個班，我損失點都唔會夠佢地多，經歷過金融風暴同沙士都未死得啦，一樣係咁過，跳樓燒炭死個班都係炒個班，關我撚事？大不了食老綜

不嬲只有港共政府話只能背靠支那
一般商家佬都屌左好多年

五毛直頭未必住香港，洗理佢地鳩嗡

上連登勿認真…

越嚟越覺得有啲後生仔，只係想所有嘢都推倒重來…有啲似TDK裏面嘅Joker，唔係要求任何好處，只係想睇到個世界大亂…

從另一個角度睇，係社會同制度出咗問題，令佢哋覺得喺現有嘅遊戲規則下面，根本無得玩…與其輸梗，遊戲嘅過程又辛苦，點解唔反枱？

只有當佢哋都＂擁有＂一啲佢哋想保護嘅嘢（財產、下一代），佢哋先會想個環境穩定啲…

呢張圖根本係搞笑共產國際個無產同強國無產係唔同
btw, OP應該連無產個指乜都未知

講咁耐經 快啲爆發啦唔該

關我撚事咩, 經濟幾好D錢都唔撚係袋落我度, 全部袋哂落D地產佬政府佬, 或者比哂大陸起D乜鳩高鐵, 最好貿易戰就收埋香港皮
講撚到香港會幾大影響幾慘, 我就睇下仲可以點樣再慘落去, 全部一齊收皮就最好

咁咪共享中國人榮耀
香港係中國不可分離既一部份喎

Time to bring HK out of complacency and stop over-dependance on China LOl

咬老綜有幾大影響呀

人人都讀話中國贏梗
樓主驚啲乜，你還有黨啊

根本就係咁

你提供到俾班後生平平哋有公屋租住，有啖飯食吓｡有空餘少少閒錢做吓鐘意嘅事，個政治氣氛咪即刻散晒

係都製造一大批無嘢輸,平時已經生活唔安穩嘅人出嚟…咁咪捉蟲囉

中國點會輸，你咁講有咩居心？

係時候， 順便取消埋香港關係法

雖然中國差，香港一定差

淨係知就算中國好香港未必好

贏國唔死又唔見得香港會有運行囉

連登仔就係想洗牌呀嘛

所以中國基於自身的國家利益，也不可以說以前承諾過什麼，現在都能全部兌現。

真係好厚面皮
不過岩既，對香港都係咁啦

成班連登仔仇共仇到幫美帝奶鞋底

屌你老母咩, 輸愈多, 贏愈大呀 支持香港拍住贏國一齊成為最後贏家

生意難撈、生活壓力大
唯有加租、抬高樓價
樓價只會升得更急

訓左幾耐 ,不嬲2登都係幫美帝,美國人類最強大既國家,科技發明樣樣野都改變緊人類

世界最偉大國家

樓主唔會答你
佢想香港人共赴國難，最少都要精神上支持

P.S. 爺你老母

拎綜緩或者做政府理撚得你咩

事實上大家都做唔到d咩
立法會唔係香港人話事
政府唔係香港人話事。。。

剩低既只可以怒下
一係就為「國家」打打氣

咁你想點？
你想香港自強既，得
咁點做？

轉運啲錢又唔係我賺
大家一拍兩散
有錢既變冇錢
冇錢既繼續冇錢
大家一齊冇錢

同有班人成日認為打仗打到七國咁亂都好 就係唔打香港一樣

咁撚驚星期一沽定張大期做對沖囉

你老味就底層喇, 生隻支那畜咁鍾意錢

睇完呢個POST

我決定份工如果無得撈

一於去申請人生第一次老綜

係醒神既，日日可以係屋企打機，畫圖，度數計數
容乜易有freelance接又可以唔洗報稅
用綜緩3糧夠買2張1080挖下礦寫下按鍵腳本刷下手遊首刷又搵到食
仲可以得閒去JOIN排隊工訓覺
平日就淘下寶
呢個先應該香港後生仔理想生活mode

d 5毛真係搞笑, 講到好似香港人制裁大陸咁

成個因果係支那入世貿拎著數, 又唔開放市場比外人賺, 保護自己d紅色企業先畀人制裁.

當年搞d咩cepa一樣, 話互相開放專業市場, 結果呢？咪又係得香港開放, 支那就又係限制.

家下咩都係佢自己攞黎, 就算香港人支持, 可以改變到美國政策？平時香港人爭取權益時就叫人唔好搞事, 家下國與國既交涉, 更加關香港人撚事.

真係關香港人事既, 唔撚該叫佢開放返cepa個協議

平時就響到吹奏支國，出事就響到大呼小叫

親中狗畀少少consistency 睇下好冇

再者家陣我地話事咩 咁撚驚咪叫個政權做嘢囉

連登仔：樓主講野唔岩聽，是5毛

支那人就係賤

成日用14億人市場黎引人落搭,抄完野就一腳踢開人,唔開放市場,自己食哂再食埋歐美市場(但又唔畀人食 )

咁歐美食唔支那市場咪反支那枱

咁要快啲同大陸割蓆啦

痴線
我就係要香港大陸一齊死

咁撚大段廢話，搞到都唔信邊到比負評，封撚左你個日日發農場文的五毛先。

香港唔係得金融同地產咩

其實係咪好多野直接運上海？

外行人唔識，請教下。

我大學畢業,做左野兩年幾
美帝應該制裁香港岩喎
香港係中國殖民地,一齊制裁有咩問題
經濟係有機會差左,有機會影響我地
但呢個係香港政府既錯喎

香港樓價跌下先啦

上海嗰port有火車位，冇記錯貨運量全球最高，冇他，就係大半個中國都用呢個Port，華北到華中。

天津港、大連港、舟山港、寧波港？

國際航次冇上海密，港口服務唔算好，週邊配套又麻麻。

呢幾個港，除左寧波港（其實都近上海），個櫃量其實都係上海三分一左右。

香港經濟死咪好囉
不嬲話應該死一次再重調
而家個經濟咁撚畸形
唔調整長遠黎講死得仲慘

仲想靠食中間人條水，等死。

美國加油🇺🇸

樓主講到好似係連登仔錯咁

商家佬有料怕咩制裁？

廢老：有料怕咩競爭

美國佬搞事嘛，中國咁強大搞得掂架啦
連登仔全部死廢青黎搞得出咩樣，交個埸俾商家佬

不可以說以前承諾過什麼，現在都能全部兌現。

層樓林左
連登仔覺得單位會冇事

冇貿易戰=香港後生仆街
有貿易戰=香港後生+班離地上咗岸嘅廢中廢老一齊仆街

還掂都係仆街，緊係攬住班港豬一齊仆街

我係咪都仆街架啦, 攬埋你地死有咩唔好

食唔食花生都影響唔到件事...
咁點解唔食花生?

5毛群魔亂舞

平時你班港豬5毛愛國西唔係話香港唔係中國一部份咩 依家一齊受把就叫痛？
奶共賣港 盲目跟隨大陸依家一話傷經濟又要分家啦？

戇鳩，國家話美佬係搬係石頭打自己腳，香港係中國一部分，到時贏實一齊贏 fat fat

抵死
個政府咁無恥
惡人自有惡人磨
自己個老豆係賊有差佬拉唔通個差佬錯
抵撚死

哦，咁樓豬仲唔飛去華盛頓上訪，再唔係召集一班反美廢老去圍花園道

戇鳩仔
根本冇人care
本身就生活差，再差啲但有支國陪，幾好

好多香港人賺錢方法都係過河濕腳，搞實業真係比較少。

做建築嘅，大判接完Job又係判岀去，然後判上判，個個都諗住唔洗落手落腳做就收錢，真係落手落腳做嗰班就袋得最少。

物流行業基本上都一樣，個個都諗住將倉儲、運輸、人力判岀去，自己接完個客就將所有工作判岀去，淨係要個寫字樓做對口做文件。

你呢d係針未吉到肉唔知痛
到經濟變差，周圍裁員你就知咩事

樓主條傻9自己做物流驚冇得撈

香港經濟差先好，唔係一世都上唔到車

咪攬炒囉
你覺得家陣d後生有幾多野可以輸

自己仆街時，其他人仆得仲甘，不知睇得幾爽

即係一件Superme 會賣 8000？

香港政府同班商家奶咁多年共唔洗還吖
一穫熟咪一穫熟囉，反正我乜撚都冇，最好班有錢佬輸到跳樓死，唔係死嘅同我一齊瞓街

對銀行影響咪仲大,俾貿易戰影響既公司有機會還唔到loan

你放心都得,我個行唔會有事

就當炒埋我,周圍cut人你估對成個香港唔傷咩 到時傷得最重既都唔會係我經濟負擔未算重既人
傷得最重既一定係班奶中老屎忽

個個生活安穩，邊撚個會理政治？
問題就係成堆人都係睇唔到聽日
然後仲有人走出黎講一切如常，只係你唔夠努力

可能樓主覺得今次係末日
但係我心目中，末日係97已經黎左
呢廿年愈黎愈多人出黎示威，就係唔想個社會死
尤其近5,6年咁多大型社會運動，行出黎就係想反抗
好喇，都失敗喇，依家你先黎講大撚鑊
講左廿年講到口臭啦，依家只係其中一個結果啫

唔好話船運

連空運都開始奶緊野

根本就係過度剝削工人後果
商家佬不斷削弱工人競爭力
見到下下最低工資就知
高層就蝕錢都派花紅
下面就炒人
然後又同你講間公司唔惦就炒人
香港唔惦你都無好日子過
wtf
乜而家有好日子過過咩？
攬炒班下層係無左份工丫
咪食政府囉
呢個係政府嘅作用丫嘛
政府唔為人民，為商家佬
好啦，而家別國制裁
知醒未？仲關班下層努力咩事？
本身政府做返d實業
增值返班下層
怕咩比人揸住春代
最好經濟差
人人靠政府
睇下你班高層點死

支蟈死，世界變返1970年代。

又叫黄金年代。

編野講到已經影響緊實業

有無物流巴打講下問題係咪浮面緊

呢個真，有無人做shipping,物流,trading果啲可以講下？

仲要加息，打中小企貿易嗰啲公司嘅巴打真係睇路

大部份既人打份工根本唔會有咩影響

一帶一露
未驚過，唔好考驗黨嘅容忍

香港係中國一部份，一方有難八方支援。

你咁既計劃企圖令香港獨善其身，係分裂國家的罪證